將軍澳新盤超低價開盤 區內一 、二手市交投陷於癱瘓

搶 在 怡 心 園 公 布 詳 情 前 推 售 的 將 軍 澳 廣 場 ， 開 售 價 昨 日 揭 盅 ， 首 批 十 八 伙 平 均 每 方 呎 售 價 僅 一 千 九 百 九 十 八 元 ， 最 低 呎 價 更 低 至 一 千 六 百 八 十 八 元 ， 成 為 將 軍 澳 區 歷 來 最 低 的 私 人 住 宅 新 盤 開 價 。 開 價 較 同 系 十 年 前 開 賣 的 慧 安 園 ， 呎 價 還 低 出 逾 兩 成 八 ， 發 展 商 並 隨 即 落 實 於 明 晚 進 行 首 輪 內 購 ， 消 息 人 士 透 露 ， 原 定 在 明 日 公 布 開 售 詳 情 的 房 協 怡 心 園 ， 亦 有 機 會 讓 路 ； 將 軍 澳 廣 場 超 低 價 開 盤 ， 令 區 內 一 、 二 手 市 交 投 陷 於 癱 瘓 ， 約 有 一 成 半 業 主 在 不 願 減 價 的 情 況 下 ， 將 放 盤 單 位 「 封 盤 」 。 南 豐 發 展 地 產 部 經 理 麥 一 擎 表 示 ， 將 軍 澳 廣 場 以 低 價 開 盤 並 非 針 對 房 協 怡 心 園 ， 只 是 睇 準 豪 宅 新 盤 暢 旺 ， 並 適 逢 近 期 中 、 小 型 發 展 商 按 兵 不 動 ， 希 望 藉 低 價 吸 引 市 場 注 意 力 帶 旺 交 投 ， 他 承 認 將 軍 澳 廣 場 開 盤 前 已 知 會 同 區 發 展 商 。 首 批 18 伙 明 晚 內 購 將 軍 澳 廣 場 首 批 十 八 個 公 開 發 售 單 位 ， 即 供 呎 價 僅 由 一 千 六 百 八 十 八 元 起 ， 最 平 單 位 售 價 亦 不 需 一 百 萬 元 ， 雖 然 首 批 定 價 低 ， 但 麥 一 擎 透 露 ， 發 展 商 仍 有 利 可 圖 ， 預 料 整 個 項 目 逾 二 千 八 百 個 單 位 售 罄 ， 可 套 現 六 十 多 億 元 。 至 於 明 晚 進 行 的 內 購 ， 南 豐 發 展 會 先 推 第 二 及 三 座 發 售 ， 視 乎 反 應 才 決 定 是 否 調 高 定 價 。 目 前 將 軍 澳 廣 場 已 接 獲 逾 三 百 名 準 買 家 入 票 ， 供 公 開 發 售 的 首 批 單 位 ， 會 在 周 五 接 受 登 記 ， 本 月 二 十 三 日 揀 樓 。 至 於 原 定 本 周 揭 盅 開 價 的 怡 心 園 ， 發 展 商 房 協 物 業 發 展 測 量 師 柯 靄 邦 表 示 ， 房 協 參 考 將 軍 澳 廣 場 的 訂 價 ， 並 留 意 內 購 反 應 及 市 場 走 勢 ， 才 決 定 怡 心 園 最 終 售 價 及 銷 售 安 排 。 不 過 ， 消 息 人 士 透 露 ， 將 軍 澳 廣 場 是 次 「 低 開 」 ， 已 打 亂 怡 心 園 全 盤 推 盤 計 畫 ， 房 協 為 免 與 來 勢 洶 洶 的 將 軍 澳 廣 場 「 硬 拚 」 ， 故 可 能 會 暫 時 放 緩 怡 心 園 的 推 售 步 伐 ， 本 周 有 機 會 不 會 如 期 公 布 開 售 訂 價 及 安 排 ， 並 延 至 下 周 才 揭 盅 詳 情 。 二 手 受 壓 業 主 封 盤 二 手 市 場 方 面 ， 中 原 地 產 助 理 營 業 董 事 譚 桂 貞 表 示 ， 現 時 將 軍 澳 約 有 一 成 半 放 盤 業 主 寧 願 封 盤 亦 不 減 價 ， 相 信 封 盤 個 案 將 會 繼 續 增 加 。 另 利 嘉 閣 表 示 ， 將 軍 澳 除 東 港 城 錄 「 劈 價 」 一 成 半 成 交 外 ， 同 區 新 都 城 二 期 即 晚 亦 錄 得 一 宗 減 價 一 成 四 成 交 個 案

16年前

溫下書先

「千百蚊呎仍然有利可圖」